政府：TVB唔播港台節目唔等於要支付頻譜使用費

通訊局昨日宣布，撤銷向免費電視發出須播放港台節目的指示，意味 TVB 及 ViuTV 將毋須播放《頭條新聞》等港台節目，但未有表明往後是否需要支付頻譜使用費。商務及經濟發展局回覆《立場新聞》表示，免費電視持牌廣播機構須履行獨特的社會功能，一直以行政方式獲指配頻譜，不會被徵收頻譜使用費，並非基於該持牌機構按通訊局指示，播放某些特定節目。

發言人指，免費電視持牌機構播放港台節目的要求最初於 1990 年引入，當時港台並無本身的電視頻道，但現時港台電視頻道覆蓋範圍去年已達全港 99% 的人口，「覆蓋率媲美提供免費電視節目的商營電視台。」回覆續指，現時已沒有充分理據繼續要求商營廣播機構播放港台節目，要求商營廣播機構播放港台節目的安排已不合時宜。

局方指，免費電視持牌廣播機構須為市民大眾提供免費新聞、娛樂、教育和資訊，以及照顧不同類型和年齡層的節目，並播放由政府所提供的政府宣傳短片，以及在緊急情況下免費向公眾廣泛發放關乎重大公眾利益的信息，「過往播放港台節目只是要求的其中部份，原因是當時港台沒有自己本身的電視頻道。」

翻查資料，TVB以往每周都要播放3.5小時港台節目，時任商務及經濟發展局常任秘書長（通訊及創意產業）利敏貞曾經在2018年表明，免費電視持牌人獲配非常珍貴的頻譜，但只須支付牌費，完全毋須支付頻譜使用費，原因是免費電視需要肩負獨特社會責任。

利敏貞當時舉例指，TVB每周都要播放超過40小時的新聞、紀錄片，及為年青人、老人等社群而設的節目，同時要免費播放由政府提供的廣播內容，包括是政府宣傳短片、教育電視，或是港台節目，「因此他們一毫子頻譜使用費也不用付。」

又利益輸送，我屌佢老母

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

獨特社會責任=舐政府

等記者搵到資料打佢嘴，屌哪聲，公帑黎嫁

不如串啲，送錢俾TVB奬勵佢杯葛TVB
再大巴啲摑落我哋塊面

回血劍

立場：

［鞭］利敏貞：TVB 免費享用頻譜 需負社會責任播港台節目

佢可以答番我哋：仲有播宣傳片，教育電視，所以無問題

得
咁每星期乣個鐘全部播教育電視囉
我都ok

仲會搵埋viutv做替死鬼,話:「我地亦都唔會收viutv頻譜費」

淨播警訊

龍門任你擺